const Refranes={"32": {"Question": "Agua pasada...", "Answer": " no mueve molino.", "Incorrect1": " d\u00e9jala correr.", "Incorrect2": " ma\u00f1ana traidor.", "Incorrect3": " se le va la liebre."}, "467": {"Question": "Obras son amores...", "Answer": " que no buenas razones.", "Incorrect1": " diente por diente.", "Incorrect2": " coraz\u00f3n que no siente.", "Incorrect3": " que bueno me har\u00e1."}, "423": {"Question": "No dejes para ma\u00f1ana...", "Answer": " lo que puedas hacer hoy.", "Incorrect1": " a los cerdos.", "Incorrect2": " que parecer.", "Incorrect3": " sino el que menos ensucia."}, "245": {"Question": "En casa del pobre...", "Answer": " dura poco la alegr\u00eda.", "Incorrect1": " el tuerto es el rey.", "Incorrect2": " la sombra el perro.", "Incorrect3": " todo vale."}, "266": {"Question": "Gato escaldado...", "Answer": " del agua fr\u00eda huye.", "Incorrect1": " hasta la sepultura.", "Incorrect2": " se llena la bota.", "Incorrect3": " por ajeno que por bueno."}, "343": {"Question": "Las prisas nunca...", "Answer": " son buenas.", "Incorrect1": " libro perdido.", "Incorrect2": " caro.", "Incorrect3": " bien parece."}, "362": {"Question": "Lo que no se comienza...", "Answer": " nunca se acaba.", "Incorrect1": " aparece por los rincones.", "Incorrect2": " va en suspiros.", "Incorrect3": " a m\u00ed poco me dura."}, "3": {"Question": "\u00a1A buenas horas...", "Answer": " mangas verdes!", "Incorrect1": " la cebada al rabo.", "Incorrect2": " no le mires el diente.", "Incorrect3": " su San Mart\u00edn."}, "457": {"Question": "No te r\u00edas del mal de vecino...", "Answer": " que el tuyo viene de camino.", "Incorrect1": " sobre tu tejado.", "Incorrect2": " or\u00e9gano.", "Incorrect3": " antes de haberlo cazado."}, "309": {"Question": "La manzana podrida pierde...", "Answer": " a su compa\u00f1\u00eda.", "Incorrect1": " la que queda por decir.", "Incorrect2": " el apetito.", "Incorrect3": " debe parecerlo."}, "54": {"Question": "Aunque la mona se vista de seda...", "Answer": " mona se queda.", "Incorrect1": " a la cazuela.", "Incorrect2": " nunca muere.", "Incorrect3": " bien acaba."}, "567": {"Question": "Un clavo saca...", "Answer": " otro clavo.", "Incorrect1": " pero ayuda al compa\u00f1ero.", "Incorrect2": " es dif\u00edcil de encontrar.", "Incorrect3": " dar trigo."}, "262": {"Question": "Escoba nueva...", "Answer": " barre bien.", "Incorrect1": " hace buen caldo.", "Incorrect2": " algo tiene en la garganta.", "Incorrect3": " no caza ratones."}, "541": {"Question": "Rectificar es...", "Answer": " de sabios.", "Incorrect1": " morir.", "Incorrect2": " oveja muerta.", "Incorrect3": " que la enfermedad."}, "491": {"Question": "Por la boca muere...", "Answer": " el pez.", "Incorrect1": " la cig\u00fce\u00f1a ver\u00e1s.", "Incorrect2": " los conocer\u00e9is.", "Incorrect3": " una herradura."}, "461": {"Question": "Nuestro gozo...", "Answer": " en un pozo.", "Incorrect1": " de este agua no beber\u00e9.", "Incorrect2": " si la dicha es buena.", "Incorrect3": " para un descosido."}, "559": {"Question": "Tal amo...", "Answer": " tal criado.", "Incorrect1": " tanto vales.", "Incorrect2": " que al final se rompe.", "Incorrect3": " esconder la mano."}, "145": {"Question": "Desnudar un santo para...", "Answer": " vestir otro.", "Incorrect1": " desnudo me hallo: ni pierdo ni gano.", "Incorrect2": " cada uno dice su parecer.", "Incorrect3": " viene la calma."}, "124": {"Question": "De los cuarenta para arriba...", "Answer": " no te mojes la barriga.", "Incorrect1": " los avisados.", "Incorrect2": " pero de mi dinero no.", "Incorrect3": " son pardos."}, "549": {"Question": "Si dices las verdades...", "Answer": " pierdes las amistades.", "Incorrect1": " pueden ser amigos perro y gato.", "Incorrect2": " \u00a1cu\u00e1ntos ti\u00f1osos habr\u00eda!.", "Incorrect3": " Mahoma va a la monta\u00f1a."}, "118": {"Question": "De ilusi\u00f3n tambi\u00e9n...", "Answer": " se vive.", "Incorrect1": " la luz.", "Incorrect2": " llena la cesta.", "Incorrect3": " ni la mitad te creas."}, "455": {"Question": "No s\u00f3lo de pan...", "Answer": " vive el hombre.", "Incorrect1": " si no has abierto otra.", "Incorrect2": " que el tuyo viene de camino.", "Incorrect3": " sobre tu tejado."}, "303": {"Question": "La ignorancia de la ley...", "Answer": " no excusa su cumplimiento.", "Incorrect1": " lo que vale.", "Incorrect2": " la prudencia.", "Incorrect3": " pero corta lo m\u00e1s grueso."}, "190": {"Question": "El hu\u00e9sped y el pez...", "Answer": " a los tres d\u00edas hiede.", "Incorrect1": " no es terminado.", "Incorrect2": " sobre el difunto.", "Incorrect3": " no es de creer."}, "109": {"Question": "Date prisa despacio...", "Answer": " y llegar\u00e1s a palacio.", "Incorrect1": " vienen estos lodos.", "Incorrect2": " buen vinagre.", "Incorrect3": " el ser rabilargo."}, "140": {"Question": "Del viejo...", "Answer": " el consejo.", "Incorrect1": " todos calvos.", "Incorrect2": " amigos.", "Incorrect3": " menos sentida."}, "468": {"Question": "Ojo por ojo...", "Answer": " diente por diente.", "Incorrect1": " coraz\u00f3n que no siente.", "Incorrect2": " que bueno me har\u00e1.", "Incorrect3": " bocado que pierde."}, "551": {"Question": "Si la envidia fuera ti\u00f1a...", "Answer": " \u00a1cu\u00e1ntos ti\u00f1osos habr\u00eda!.", "Incorrect1": " Mahoma va a la monta\u00f1a.", "Incorrect2": " \u00fanete a \u00e9l.", "Incorrect3": " taza y media."}, "129": {"Question": "De tal cepa...", "Answer": " tal vino.", "Incorrect1": " tal astilla.", "Incorrect2": " la vi\u00f1a del Se\u00f1or.", "Incorrect3": " mi casa llena."}, "4": {"Question": "A burro muerto...", "Answer": " la cebada al rabo.", "Incorrect1": " no le mires el diente.", "Incorrect2": " su San Mart\u00edn.", "Incorrect3": " con el mazo dando."}, "179": {"Question": "El comer y el rascar...", "Answer": " todo es empezar.", "Incorrect1": " caballero.", "Incorrect2": " los medios.", "Incorrect3": " es el m\u00e1s apetecido."}, "548": {"Question": "Se dice el pecado...", "Answer": " pero no el pecador.", "Incorrect1": " pierdes las amistades.", "Incorrect2": " pueden ser amigos perro y gato.", "Incorrect3": " \u00a1cu\u00e1ntos ti\u00f1osos habr\u00eda!."}, "89": {"Question": "Contra el vicio de pedir...", "Answer": " la virtud de no dar.", "Incorrect1": " no hay arte alguna.", "Incorrect2": " no tiene reposo.", "Incorrect3": " todo es empezar."}, "63": {"Question": "Cada maestrillo tiene...", "Answer": " su librillo.", "Incorrect1": " a su olivo.", "Incorrect2": " tiene dos caras.", "Incorrect3": " con su pareja."}, "312": {"Question": "La mujer del C\u00e9sar adem\u00e1s de ser honesta...", "Answer": " debe parecerlo.", "Incorrect1": " lo pueden todo.", "Incorrect2": " al hombre de tino.", "Incorrect3": " las fieras."}, "114": {"Question": "De donde no hay...", "Answer": " no se puede sacar.", "Incorrect1": " quien de tu casa te echar\u00e1.", "Incorrect2": " las sepulturas llenas.", "Incorrect3": " no pasa dinero."}, "153": {"Question": "Diciendo las verdades se pierden...", "Answer": " amistades.", "Incorrect1": " qui\u00e9n eres.", "Incorrect2": " de qu\u00e9 careces.", "Incorrect3": " dinero."}, "35": {"Question": "Al mejor cazador...", "Answer": " se le va la liebre.", "Incorrect1": " al vino vino.", "Incorrect2": " todo se le vuelven pulgas.", "Incorrect3": " San Pedro se la bendiga."}, "546": {"Question": "Santa Rita Rita...", "Answer": " lo que se da no se quita.", "Incorrect1": " no pica.", "Incorrect2": " pero no el pecador.", "Incorrect3": " pierdes las amistades."}, "33": {"Question": "Agua que no has de beber...", "Answer": " d\u00e9jala correr.", "Incorrect1": " ma\u00f1ana traidor.", "Incorrect2": " se le va la liebre.", "Incorrect3": " al vino vino."}, "19": {"Question": "A nadie le amarga...", "Answer": " un dulce.", "Incorrect1": " ese hueso.", "Incorrect2": " o\u00eddos sordos.", "Incorrect3": " todo son pulgas."}, "219": {"Question": "El que no quiera polvo...", "Answer": " que no vaya a la era.", "Incorrect1": " es porque no quiere.", "Incorrect2": " no come.", "Incorrect3": " se queda con la mejor parte."}, "176": {"Question": "El buen perfume se vende...", "Answer": " en frasco peque\u00f1o.", "Incorrect1": " bien se lame.", "Incorrect2": " casa quiere.", "Incorrect3": " todo es empezar."}, "475": {"Question": "Para ese viaje no se necesitan...", "Answer": " alforjas.", "Incorrect1": " un bot\u00f3n.", "Incorrect2": " se va lejos.", "Incorrect3": " la mar."}, "572": {"Question": "Una mano lava a la otra...", "Answer": " y ambas la cara.", "Incorrect1": " te arrepentir\u00e1s.", "Incorrect2": " y otros lo siegan.", "Incorrect3": " estrellados."}, "151": {"Question": "D\u00edas de mucho...", "Answer": " v\u00edsperas de nada.", "Incorrect1": " hecho.", "Incorrect2": " amistades.", "Incorrect3": " qui\u00e9n eres."}, "90": {"Question": "Contra la fortuna...", "Answer": " no hay arte alguna.", "Incorrect1": " no tiene reposo.", "Incorrect2": " todo es empezar.", "Incorrect3": " todos son de su condici\u00f3n."}, "380": {"Question": "Ma\u00f1ana ser\u00e1...", "Answer": " otro d\u00eda.", "Incorrect1": " \u00bfqu\u00e9 esper\u00e1is?", "Incorrect2": " coraz\u00f3n caliente.", "Incorrect3": " no tiene reposo."}, "274": {"Question": "Hambre que espera hartura...", "Answer": " no es hambre pura.", "Incorrect1": " no te quites el sayo.", "Incorrect2": " todo es toro.", "Incorrect3": " longanizas."}, "79": {"Question": "Como se vive...", "Answer": " se muere.", "Incorrect1": " recoger\u00e1s.", "Incorrect2": " nace el cari\u00f1o.", "Incorrect3": " mat\u00f3 mi padre un cochino."}, "60": {"Question": "Caballo grande...", "Answer": " ande o no ande.", "Incorrect1": " a su tiempo.", "Incorrect2": " con su tema.", "Incorrect3": " su librillo."}, "126": {"Question": "De m\u00ed te reir\u00e1s...", "Answer": " pero de mi dinero no.", "Incorrect1": " son pardos.", "Incorrect2": " al r\u00edo.", "Incorrect3": " tal vino."}, "62": {"Question": "Cada loco...", "Answer": " con su tema.", "Incorrect1": " su librillo.", "Incorrect2": " a su olivo.", "Incorrect3": " tiene dos caras."}, "368": {"Question": "Lo que sea...", "Answer": " sonar\u00e1.", "Incorrect1": " son mis amigos.", "Incorrect2": " en balde.", "Incorrect3": " ver el bosque."}, "331": {"Question": "La vida no es...", "Answer": " un camino de rosas.", "Incorrect1": " hace que llora y repica.", "Incorrect2": " enga\u00f1an.", "Incorrect3": " cuanto m\u00e1s lejos mejor."}, "454": {"Question": "No se puede hacer tortilla...", "Answer": " sin romper los huevos.", "Incorrect1": " vive el hombre.", "Incorrect2": " si no has abierto otra.", "Incorrect3": " que el tuyo viene de camino."}, "406": {"Question": "Nadie da...", "Answer": " lo que no tiene.", "Incorrect1": " en su tierra.", "Incorrect2": " en cabeza ajena.", "Incorrect3": " hasta que truena."}, "522": {"Question": "Quien m\u00e1s tiene...", "Answer": " m\u00e1s quiere.", "Incorrect1": " poco aprieta.", "Incorrect2": " poco aprende.", "Incorrect3": " muere cochino."}, "231": {"Question": "El que tiene padrino...", "Answer": " se bautiza.", "Incorrect1": " ni tiene t\u00edo ni tiene n\u00e1.", "Incorrect2": " retuvo.", "Incorrect3": " que arree."}, "211": {"Question": "El que est\u00e9 libre de pecado...", "Answer": " que tire la primera piedra.", "Incorrect1": " perdi\u00f3 su silla.", "Incorrect2": " siempre tiene.", "Incorrect3": " la consigue."}, "1": {"Question": "A buen entendedor...", "Answer": " pocas palabras bastan.", "Incorrect1": " no hay pan duro.", "Incorrect2": " mangas verdes!", "Incorrect3": " la cebada al rabo."}, "265": {"Question": "Gato con guantes...", "Answer": " no caza ratones.", "Incorrect1": " del agua fr\u00eda huye.", "Incorrect2": " hasta la sepultura.", "Incorrect3": " se llena la bota."}, "371": {"Question": "Los \u00e1rboles no dejan...", "Answer": " ver el bosque.", "Incorrect1": " malos consejeros.", "Incorrect2": " son menos.", "Incorrect3": " pero cuando se van."}, "227": {"Question": "El que se excusa...", "Answer": " se acusa.", "Incorrect1": " ajos come.", "Incorrect2": " cosecha tempestades.", "Incorrect3": " se equivoca."}, "424": {"Question": "No ech\u00e9is margaritas...", "Answer": " a los cerdos.", "Incorrect1": " que parecer.", "Incorrect2": " sino el que menos ensucia.", "Incorrect3": " el que menos necesita."}, "30": {"Question": "Abril...", "Answer": " aguas mil.", "Incorrect1": " desafortunado en amores.", "Incorrect2": " no mueve molino.", "Incorrect3": " d\u00e9jala correr."}, "308": {"Question": "La ley del embudo...", "Answer": " para m\u00ed lo ancho y para ti lo agudo.", "Incorrect1": " a su compa\u00f1\u00eda.", "Incorrect2": " la que queda por decir.", "Incorrect3": " el apetito."}, "283": {"Question": "Ir por lana y...", "Answer": " volver trasquilado.", "Incorrect1": " p\u00e1jaro muerto.", "Incorrect2": " yo me lo guiso y yo me lo como.", "Incorrect3": " casa perdida."}, "495": {"Question": "Por un o\u00eddo me entra...", "Answer": " y por otro me sale.", "Incorrect1": " mataperros me llamaron.", "Incorrect2": " a Roma.", "Incorrect3": " que la devoci\u00f3n."}, "204": {"Question": "El que a hierro mata...", "Answer": " a hierro muere.", "Incorrect1": " en la cara le cae.", "Incorrect2": " algo le cuesta.", "Incorrect3": " no es traidor."}, "131": {"Question": "De todo hay en...", "Answer": " la vi\u00f1a del Se\u00f1or.", "Incorrect1": " mi casa llena.", "Incorrect2": " una rosa.", "Incorrect3": " que de la brava me librar\u00e9 yo."}, "51": {"Question": "Aprendiz de mucho...", "Answer": " maestro de nada.", "Incorrect1": " y en el camino nos encontraremos.", "Incorrect2": " alc\u00e1nzalo todo.", "Incorrect3": " mona se queda."}, "78": {"Question": "Como \u00e9ramos pocos...", "Answer": " pari\u00f3 la abuela.", "Incorrect1": " se muere.", "Incorrect2": " recoger\u00e1s.", "Incorrect3": " nace el cari\u00f1o."}, "16": {"Question": "A lo hecho...", "Answer": " pecho.", "Incorrect1": " buena cara.", "Incorrect2": " m\u00e1s desenga\u00f1os.", "Incorrect3": " un dulce."}, "515": {"Question": "Quien est\u00e9 libre de culpa...", "Answer": " que tire la primera piedra.", "Incorrect1": " halla.", "Incorrect2": " no est\u00e1 obligado a m\u00e1s.", "Incorrect3": " hizo la trampa."}, "435": {"Question": "No hay mayor desprecio que...", "Answer": " no hacer aprecio.", "Incorrect1": " el que no quiere ver.", "Incorrect2": " el que no quiere o\u00edr.", "Incorrect3": " ni verano sin calores."}, "335": {"Question": "Las comparaciones son...", "Answer": " odiosas.", "Incorrect1": " van despacio.", "Incorrect2": " y el chocolate espeso.", "Incorrect3": " vienen solas."}, "359": {"Question": "Lo que mucho vale...", "Answer": " mucho cuesta.", "Incorrect1": " d\u00e9jalo cocer.", "Incorrect2": " engorda.", "Incorrect3": " nunca se acaba."}, "287": {"Question": "La arruga es...", "Answer": " bella.", "Incorrect1": " olvido.", "Incorrect2": " el saco.", "Incorrect3": " tira al monte."}, "486": {"Question": "Poderoso caballero es...", "Answer": " don dinero.", "Incorrect1": " baila el perro.", "Incorrect2": " el p\u00e1jaro.", "Incorrect3": " el ovillo."}, "248": {"Question": "En la guerra y en el amor...", "Answer": " todo vale.", "Incorrect1": " el peligro.", "Incorrect2": " el gusto.", "Incorrect3": " ni te cases ni te embarques."}, "240": {"Question": "El tiempo perdido...", "Answer": " no se recupera.", "Incorrect1": " en su sitio.", "Incorrect2": " lo cura.", "Incorrect3": " no entran moscas."}, "195": {"Question": "El mentiroso ha de ser...", "Answer": " memorioso.", "Incorrect1": " al bollo.", "Incorrect2": " un pa\u00f1uelo.", "Incorrect3": " que ayune."}, "58": {"Question": "Bien predica...", "Answer": " quien bien vive.", "Incorrect1": " surco derecho.", "Incorrect2": " ande o no ande.", "Incorrect3": " a su tiempo."}, "503": {"Question": "Quien bien ata...", "Answer": " bien desata.", "Incorrect1": " bien recoge.", "Incorrect2": " te har\u00e1 llorar.", "Incorrect3": " halla."}, "106": {"Question": "Culo veo...", "Answer": " culo deseo.", "Incorrect1": " no tiene muelas.", "Incorrect2": " y dime tonto.", "Incorrect3": " y llegar\u00e1s a palacio."}, "9": {"Question": "A falta de pan...", "Answer": " buenas son tortas.", "Incorrect1": " grandes remedios.", "Incorrect2": " comen los frailes.", "Incorrect3": " la virtud del no dar."}, "337": {"Question": "Las cuentas claras...", "Answer": " y el chocolate espeso.", "Incorrect1": " vienen solas.", "Incorrect2": " hacen las hijas perezosas.", "Incorrect3": " vuelan."}, "543": {"Question": "Reuni\u00f3n de pastores...", "Answer": " oveja muerta.", "Incorrect1": " que la enfermedad.", "Incorrect2": " y entrar en Guatepeor.", "Incorrect3": " lo que se da no se quita."}, "328": {"Question": "La uni\u00f3n hace...", "Answer": " la fuerza.", "Incorrect1": " que se sirve fr\u00edo.", "Incorrect2": " amarga.", "Incorrect3": " un camino de rosas."}, "27": {"Question": "A r\u00edo revuelto...", "Answer": " ganancia de pescadores.", "Incorrect1": " menos a no comer.", "Incorrect2": " el que se est\u00e1 hundiendo.", "Incorrect3": " aguas mil."}, "329": {"Question": "La venganza es un plato...", "Answer": " que se sirve fr\u00edo.", "Incorrect1": " amarga.", "Incorrect2": " un camino de rosas.", "Incorrect3": " hace que llora y repica."}, "71": {"Question": "Cada uno lleva...", "Answer": " su cruz.", "Incorrect1": " d\u00f3nde le aprieta el zapato.", "Incorrect2": " sus obras.", "Incorrect3": " lo que se merece."}, "21": {"Question": "A palabras necias...", "Answer": " o\u00eddos sordos.", "Incorrect1": " todo son pulgas.", "Incorrect2": " de todo le pasa.", "Incorrect3": " Dios le ayuda."}, "561": {"Question": "Tanto va el c\u00e1ntaro a la fuente...", "Answer": " que al final se rompe.", "Incorrect1": " esconder la mano.", "Incorrect2": " la hermosura.", "Incorrect3": " menos la muerte."}, "278": {"Question": "Haz bien...", "Answer": " y no mires a quien.", "Incorrect1": " madre sin amor.", "Incorrect2": " vale por dos.", "Incorrect3": " ma\u00f1ana por m\u00ed."}, "286": {"Question": "Juego y bebida...", "Answer": " casa perdida.", "Incorrect1": " bella.", "Incorrect2": " olvido.", "Incorrect3": " el saco."}, "291": {"Question": "La cara es...", "Answer": " el espejo del alma.", "Incorrect1": " empieza por uno mismo.", "Incorrect2": " por la cocina.", "Incorrect3": " ley."}, "66": {"Question": "Cada oveja...", "Answer": " con su pareja.", "Incorrect1": " aguante su vela.", "Incorrect2": " esclava de sus palabras.", "Incorrect3": " como le va en ella."}, "369": {"Question": "Los amigos de mis amigos...", "Answer": " son mis amigos.", "Incorrect1": " en balde.", "Incorrect2": " ver el bosque.", "Incorrect3": " malos consejeros."}, "545": {"Question": "Salir de Guatemala...", "Answer": " y entrar en Guatepeor.", "Incorrect1": " lo que se da no se quita.", "Incorrect2": " no pica.", "Incorrect3": " pero no el pecador."}, "563": {"Question": "Todo se pega menos...", "Answer": " la hermosura.", "Incorrect1": " menos la muerte.", "Incorrect2": " apaleado.", "Incorrect3": " coraz\u00f3n sin alegr\u00eda."}, "142": {"Question": "Desdichas y caminos hacen...", "Answer": " amigos.", "Incorrect1": " menos sentida.", "Incorrect2": " afortunado en amores.", "Incorrect3": " vestir otro."}, "505": {"Question": "Quien bien te quiere...", "Answer": " te har\u00e1 llorar.", "Incorrect1": " halla.", "Incorrect2": " otorga.", "Incorrect3": " se quema."}, "569": {"Question": "Una aguja en un pajar...", "Answer": " es dif\u00edcil de encontrar.", "Incorrect1": " dar trigo.", "Incorrect2": " mil palabras.", "Incorrect3": " y ambas la cara."}, "530": {"Question": "Quien no tenga cabeza...", "Answer": " que tenga pies.", "Incorrect1": " no se bautiza.", "Incorrect2": " descansa.", "Incorrect3": " manda."}, "378": {"Question": "Los trapos sucios...", "Answer": " se lavan en casa.", "Incorrect1": " consuelo de tontos.", "Incorrect2": " otro d\u00eda.", "Incorrect3": " \u00bfqu\u00e9 esper\u00e1is?"}, "175": {"Question": "El buen pa\u00f1o...", "Answer": " en el arca se vende.", "Incorrect1": " en frasco peque\u00f1o.", "Incorrect2": " bien se lame.", "Incorrect3": " casa quiere."}, "111": {"Question": "De buen vino...", "Answer": " buen vinagre.", "Incorrect1": " el ser rabilargo.", "Incorrect2": " el infierno lleno.", "Incorrect3": " no se puede sacar."}, "473": {"Question": "Pan con pan...", "Answer": " comida de tontos.", "Incorrect1": " y hambre para ma\u00f1ana.", "Incorrect2": " alforjas.", "Incorrect3": " un bot\u00f3n."}, "110": {"Question": "De aquellos polvos...", "Answer": " vienen estos lodos.", "Incorrect1": " buen vinagre.", "Incorrect2": " el ser rabilargo.", "Incorrect3": " el infierno lleno."}, "336": {"Question": "Las cosas de palacio...", "Answer": " van despacio.", "Incorrect1": " y el chocolate espeso.", "Incorrect2": " vienen solas.", "Incorrect3": " hacen las hijas perezosas."}, "416": {"Question": "Ninguno escarmienta...", "Answer": " en cabeza ajena.", "Incorrect1": " sino parecerlo.", "Incorrect2": " en un gallinero.", "Incorrect3": " hasta el fin de la victoria."}, "34": {"Question": "Ahora adulador...", "Answer": " ma\u00f1ana traidor.", "Incorrect1": " se le va la liebre.", "Incorrect2": " al vino vino.", "Incorrect3": " todo se le vuelven pulgas."}, "557": {"Question": "Siempre sale a hablar...", "Answer": " quien tiene por qu\u00e9 callar.", "Incorrect1": " nada escrito.", "Incorrect2": " tal criado.", "Incorrect3": " tanto vales."}, "183": {"Question": "El gato escaldado...", "Answer": " del agua fr\u00eda huye.", "Incorrect1": " al monje.", "Incorrect2": " el ingenio.", "Incorrect3": " muy mala consejera."}, "96": {"Question": "Cuando el diablo no tiene nada que hacer...", "Answer": " mata moscas con el rabo.", "Incorrect1": " los ratones bailan.", "Incorrect2": " hace un fr\u00edo del carajo.", "Incorrect3": " agua lleva."}, "553": {"Question": "Si no puedes con tu enemigo...", "Answer": " \u00fanete a \u00e9l.", "Incorrect1": " taza y media.", "Incorrect2": " poco vales.", "Incorrect3": " ruega a Dios que sea bajo."}, "120": {"Question": "De lo que no cuesta...", "Answer": " llena la cesta.", "Incorrect1": " ni la mitad te creas.", "Incorrect2": " se cr\u00eda.", "Incorrect3": " que de los enemigos me guardo yo."}, "67": {"Question": "Cada palo...", "Answer": " aguante su vela.", "Incorrect1": " esclava de sus palabras.", "Incorrect2": " como le va en ella.", "Incorrect3": " y Dios en la de todos."}, "373": {"Question": "Los duelos con pan...", "Answer": " son menos.", "Incorrect1": " pero cuando se van.", "Incorrect2": " pasarlos pronto.", "Incorrect3": " las verdades."}, "489": {"Question": "Por el hilo se saca...", "Answer": " el ovillo.", "Incorrect1": " te quiero Andr\u00e9s.", "Incorrect2": " el pez.", "Incorrect3": " la cig\u00fce\u00f1a ver\u00e1s."}, "254": {"Question": "Encender una vela a Dios...", "Answer": " y otra al diablo.", "Incorrect1": " lechuga.", "Incorrect2": " un notario y dos testigos.", "Incorrect3": " y ella sola se muri\u00f3."}, "194": {"Question": "El mejor escribano...", "Answer": " echa un borr\u00f3n.", "Incorrect1": " memorioso.", "Incorrect2": " al bollo.", "Incorrect3": " un pa\u00f1uelo."}, "535": {"Question": "Quien predica en el desierto...", "Answer": " pierde el serm\u00f3n.", "Incorrect1": " tiene cien a\u00f1os de perd\u00f3n.", "Incorrect2": " ajos come.", "Incorrect3": " recoge tempestades."}, "61": {"Question": "Cada cosa...", "Answer": " a su tiempo.", "Incorrect1": " con su tema.", "Incorrect2": " su librillo.", "Incorrect3": " a su olivo."}, "450": {"Question": "No se acuerda el cura...", "Answer": " de cuando fue sacrist\u00e1n.", "Incorrect1": " en una hora.", "Incorrect2": " para la boca del asno.", "Incorrect3": " y repicando."}, "84": {"Question": "Con la verdad se llega...", "Answer": " a todas partes.", "Incorrect1": " las memorias.", "Incorrect2": " se anda el camino.", "Incorrect3": " y para m\u00ed no tengo."}, "206": {"Question": "El que algo quiere...", "Answer": " algo le cuesta.", "Incorrect1": " no es traidor.", "Incorrect2": " halla.", "Incorrect3": " otorga."}, "24": {"Question": "A quien madruga...", "Answer": " Dios le ayuda.", "Incorrect1": " m\u00e1s le viene.", "Incorrect2": " rey puesto.", "Incorrect3": " ganancia de pescadores."}, "560": {"Question": "Tanto tienes...", "Answer": " tanto vales.", "Incorrect1": " que al final se rompe.", "Incorrect2": " esconder la mano.", "Incorrect3": " la hermosura."}, "213": {"Question": "El que guarda...", "Answer": " siempre tiene.", "Incorrect1": " la consigue.", "Incorrect2": " pronto para.", "Incorrect3": " mucho yerra."}, "544": {"Question": "Result\u00f3 peor el remedio...", "Answer": " que la enfermedad.", "Incorrect1": " y entrar en Guatepeor.", "Incorrect2": " lo que se da no se quita.", "Incorrect3": " no pica."}, "292": {"Question": "La caridad bien entendida...", "Answer": " empieza por uno mismo.", "Incorrect1": " por la cocina.", "Incorrect2": " ley.", "Incorrect3": " al gato."}, "38": {"Question": "Al que Dios se la d\u00e9...", "Answer": " San Pedro se la bendiga.", "Incorrect1": " que se rasque.", "Incorrect2": " para que me entiendas.", "Incorrect3": " cuando la bendicen."}, "575": {"Question": "Unos nacen con estrella y otros...", "Answer": " estrellados.", "Incorrect1": " la casa sin barrer.", "Incorrect2": " tan poco.", "Incorrect3": " y otros cardan la lana."}, "399": {"Question": "M\u00e1s vale tuerto...", "Answer": " que ciego.", "Incorrect1": " que un buen pleito.", "Incorrect2": " que dos.", "Incorrect3": " que recibir."}, "237": {"Question": "El sabio siempre quiere aprender...", "Answer": " el ignorante siempre quiere ense\u00f1ar.", "Incorrect1": " oro.", "Incorrect2": " lo dir\u00e1.", "Incorrect3": " no se recupera."}, "44": {"Question": "Amores re\u00f1idos...", "Answer": " son los m\u00e1s queridos.", "Incorrect1": " y r\u00edase la gente.", "Incorrect2": " la m\u00e1s tetuda.", "Incorrect3": " cons\u00faltalo con la almohada."}, "199": {"Question": "El ojo del amo...", "Answer": " engorda el caballo.", "Incorrect1": " ni come ni deja comer al amo.", "Incorrect2": " al chico.", "Incorrect3": " no se hace."}, "130": {"Question": "De tal palo...", "Answer": " tal astilla.", "Incorrect1": " la vi\u00f1a del Se\u00f1or.", "Incorrect2": " mi casa llena.", "Incorrect3": " una rosa."}, "167": {"Question": "\u00bfD\u00f3nde va Vicente?...", "Answer": " donde va la gente.", "Incorrect1": " tres es multitud.", "Incorrect2": " si uno no quiere.", "Incorrect3": " se vuelven de la misma condici\u00f3n."}, "74": {"Question": "Cada uno tiene...", "Answer": " lo que se merece.", "Incorrect1": " que algo queda.", "Incorrect2": " mala es de guardar.", "Incorrect3": " y amansar\u00e1s."}, "233": {"Question": "El que tuvo...", "Answer": " retuvo.", "Incorrect1": " que arree.", "Incorrect2": " sirve a muchos se\u00f1ores.", "Incorrect3": " lugar."}, "521": {"Question": "Quien m\u00e1s pone...", "Answer": " m\u00e1s pierde.", "Incorrect1": " m\u00e1s quiere.", "Incorrect2": " poco aprieta.", "Incorrect3": " poco aprende."}, "159": {"Question": "Divide y...", "Answer": " vencer\u00e1s.", "Incorrect1": " digo Diego.", "Incorrect2": " haz lo que vieres.", "Incorrect3": " da asco."}, "203": {"Question": "El que a buen \u00e1rbol se arrima...", "Answer": " buena sombra le cobija.", "Incorrect1": " a hierro muere.", "Incorrect2": " en la cara le cae.", "Incorrect3": " algo le cuesta."}, "97": {"Question": "Cuando el gato no est\u00e1...", "Answer": " los ratones bailan.", "Incorrect1": " hace un fr\u00edo del carajo.", "Incorrect2": " agua lleva.", "Incorrect3": " pon las tuyas a remojar."}, "69": {"Question": "Cada uno cuenta de la feria...", "Answer": " como le va en ella.", "Incorrect1": " y Dios en la de todos.", "Incorrect2": " su cruz.", "Incorrect3": " d\u00f3nde le aprieta el zapato."}, "499": {"Question": "Que cada palo aguante...", "Answer": " su vela.", "Incorrect1": " poder.", "Incorrect2": " buena sombra le cobija.", "Incorrect3": " a hierro muere."}, "263": {"Question": "Gallina vieja...", "Answer": " hace buen caldo.", "Incorrect1": " algo tiene en la garganta.", "Incorrect2": " no caza ratones.", "Incorrect3": " del agua fr\u00eda huye."}, "526": {"Question": "Quien no barbecha...", "Answer": " no cosecha.", "Incorrect1": " no pasa la mar.", "Incorrect2": " no recoge.", "Incorrect3": " que te compre."}, "155": {"Question": "Dime de qu\u00e9 presumes y te dir\u00e9...", "Answer": " de qu\u00e9 careces.", "Incorrect1": " dinero.", "Incorrect2": " no ahoga.", "Incorrect3": " ellos se juntan."}, "357": {"Question": "Lo que en los libros no est\u00e1...", "Answer": " la vida te lo ense\u00f1ar\u00e1.", "Incorrect1": " no incomoda.", "Incorrect2": " mucho cuesta.", "Incorrect3": " d\u00e9jalo cocer."}, "425": {"Question": "No es lo mismo ser...", "Answer": " que parecer.", "Incorrect1": " sino el que menos ensucia.", "Incorrect2": " el que menos necesita.", "Incorrect3": " todo lo que reluce."}, "81": {"Question": "Con el roce...", "Answer": " nace el cari\u00f1o.", "Incorrect1": " mat\u00f3 mi padre un cochino.", "Incorrect2": " basta.", "Incorrect3": " a todas partes."}, "577": {"Question": "Unos tanto y otros...", "Answer": " tan poco.", "Incorrect1": " y otros cardan la lana.", "Incorrect2": " maestro.", "Incorrect3": " y no vemos la viga en el nuestro."}, "193": {"Question": "El lloro de la mujer...", "Answer": " no es de creer.", "Incorrect1": " echa un borr\u00f3n.", "Incorrect2": " memorioso.", "Incorrect3": " al bollo."}, "243": {"Question": "En boca cerrada...", "Answer": " no entran moscas.", "Incorrect1": " cuchillo de palo.", "Incorrect2": " dura poco la alegr\u00eda.", "Incorrect3": " el tuerto es el rey."}, "244": {"Question": "En casa del herrero...", "Answer": " cuchillo de palo.", "Incorrect1": " dura poco la alegr\u00eda.", "Incorrect2": " el tuerto es el rey.", "Incorrect3": " la sombra el perro."}, "188": {"Question": "El hombre propone...", "Answer": " y Dios dispone.", "Incorrect1": " cuanto m\u00e1s feo m\u00e1s hermoso.", "Incorrect2": " a los tres d\u00edas hiede.", "Incorrect3": " no es terminado."}, "445": {"Question": "No muerdas la mano...", "Answer": " que te da de comer.", "Incorrect1": " quien puede.", "Incorrect2": " amanece m\u00e1s temprano.", "Incorrect3": " pues toma tres tazas."}, "137": {"Question": "Del dicho al hecho hay...", "Answer": " un buen trecho.", "Incorrect1": " cuanto m\u00e1s lejos m\u00e1s seguro.", "Incorrect2": " el cordero.", "Incorrect3": " el consejo."}, "57": {"Question": "Bien est\u00e1 lo que...", "Answer": " bien acaba.", "Incorrect1": " quien bien vive.", "Incorrect2": " surco derecho.", "Incorrect3": " ande o no ande."}, "119": {"Question": "De la discusi\u00f3n nace...", "Answer": " la luz.", "Incorrect1": " llena la cesta.", "Incorrect2": " ni la mitad te creas.", "Incorrect3": " se cr\u00eda."}, "189": {"Question": "El hombre y el oso...", "Answer": " cuanto m\u00e1s feo m\u00e1s hermoso.", "Incorrect1": " a los tres d\u00edas hiede.", "Incorrect2": " no es terminado.", "Incorrect3": " sobre el difunto."}, "209": {"Question": "El que calla...", "Answer": " otorga.", "Incorrect1": " desespera.", "Incorrect2": " que tire la primera piedra.", "Incorrect3": " perdi\u00f3 su silla."}, "389": {"Question": "M\u00e1s vale estar solo...", "Answer": " que mal acompa\u00f1ado.", "Incorrect1": " que en botica.", "Incorrect2": " que rondar un a\u00f1o.", "Incorrect3": " que lo bueno por conocer."}, "555": {"Question": "Si no te envidia nadie...", "Answer": " poco vales.", "Incorrect1": " ruega a Dios que sea bajo.", "Incorrect2": " quien tiene por qu\u00e9 callar.", "Incorrect3": " nada escrito."}, "161": {"Question": "Donde fueres...", "Answer": " haz lo que vieres.", "Incorrect1": " da asco.", "Incorrect2": " no manda marinero.", "Incorrect3": " las toman."}, "536": {"Question": "Quien roba a un ladr\u00f3n...", "Answer": " tiene cien a\u00f1os de perd\u00f3n.", "Incorrect1": " ajos come.", "Incorrect2": " recoge tempestades.", "Incorrect3": " tiene un tesoro."}, "132": {"Question": "De trigo y avena...", "Answer": " mi casa llena.", "Incorrect1": " una rosa.", "Incorrect2": " que de la brava me librar\u00e9 yo.", "Incorrect3": " un paso."}, "351": {"Question": "Lo fiado...", "Answer": " rara vez pagado.", "Incorrect1": " ni agradecido ni pagado.", "Incorrect2": " deuda.", "Incorrect3": " a otros sana."}, "476": {"Question": "Para muestra...", "Answer": " un bot\u00f3n.", "Incorrect1": " se va lejos.", "Incorrect2": " la mar.", "Incorrect3": " poco mordedor."}, "253": {"Question": "En todas partes...", "Answer": " cuecen habas.", "Incorrect1": " y otra al diablo.", "Incorrect2": " lechuga.", "Incorrect3": " un notario y dos testigos."}, "83": {"Question": "Con la intenci\u00f3n...", "Answer": " basta.", "Incorrect1": " a todas partes.", "Incorrect2": " las memorias.", "Incorrect3": " se anda el camino."}, "238": {"Question": "El tiempo es...", "Answer": " oro.", "Incorrect1": " lo dir\u00e1.", "Incorrect2": " no se recupera.", "Incorrect3": " en su sitio."}, "302": {"Question": "La hermosura...", "Answer": " poco dura.", "Incorrect1": " no excusa su cumplimiento.", "Incorrect2": " lo que vale.", "Incorrect3": " la prudencia."}, "108": {"Question": "Dame pan...", "Answer": " y dime tonto.", "Incorrect1": " y llegar\u00e1s a palacio.", "Incorrect2": " vienen estos lodos.", "Incorrect3": " buen vinagre."}, "11": {"Question": "A gusto de los cocineros...", "Answer": " comen los frailes.", "Incorrect1": " la virtud del no dar.", "Incorrect2": " una cosa m\u00e1s.", "Incorrect3": " la vencida."}, "270": {"Question": "Hablando del rey de Roma...", "Answer": " por la puerta asoma.", "Incorrect1": " se entiende la gente.", "Incorrect2": " mu.", "Incorrect3": " aprendiendo."}, "411": {"Question": "Nadie tira piedras...", "Answer": " a su tejado.", "Incorrect1": " ni sirvas a quien sirvi\u00f3.", "Incorrect2": " ni est\u00e1n todos los que son.", "Incorrect3": " tan calvo."}, "28": {"Question": "A todo se acostumbra uno...", "Answer": " menos a no comer.", "Incorrect1": " el que se est\u00e1 hundiendo.", "Incorrect2": " aguas mil.", "Incorrect3": " desafortunado en amores."}, "386": {"Question": "M\u00e1s discurre un hambriento...", "Answer": " que cien letrados.", "Incorrect1": " por viejo que por diablo.", "Incorrect2": " que ser gracioso.", "Incorrect3": " que mal acompa\u00f1ado."}, "241": {"Question": "El tiempo pone a cada uno...", "Answer": " en su sitio.", "Incorrect1": " lo cura.", "Incorrect2": " no entran moscas.", "Incorrect3": " cuchillo de palo."}, "340": {"Question": "Las malas noticias...", "Answer": " vuelan.", "Incorrect1": " y lo escrito permanece.", "Incorrect2": " oyen.", "Incorrect3": " son buenas."}, "15": {"Question": "A la vejez...", "Answer": " viruelas.", "Incorrect1": " pecho.", "Incorrect2": " buena cara.", "Incorrect3": " m\u00e1s desenga\u00f1os."}, "95": {"Question": "Cr\u00eda cuervos y...", "Answer": " te sacar\u00e1n los ojos.", "Incorrect1": " mata moscas con el rabo.", "Incorrect2": " los ratones bailan.", "Incorrect3": " hace un fr\u00edo del carajo."}, "510": {"Question": "Quien con ni\u00f1os se acuesta...", "Answer": " mojado amanece.", "Incorrect1": " pierde pan y pierde perro.", "Incorrect2": " da dos veces", "Incorrect3": " de viejo duerme en la paja."}, "342": {"Question": "Las paredes...", "Answer": " oyen.", "Incorrect1": " son buenas.", "Incorrect2": " libro perdido.", "Incorrect3": " caro."}, "236": {"Question": "El saber no ocupa...", "Answer": " lugar.", "Incorrect1": " el ignorante siempre quiere ense\u00f1ar.", "Incorrect2": " oro.", "Incorrect3": " lo dir\u00e1."}, "197": {"Question": "El mundo es...", "Answer": " un pa\u00f1uelo.", "Incorrect1": " que ayune.", "Incorrect2": " engorda el caballo.", "Incorrect3": " ni come ni deja comer al amo."}, "501": {"Question": "Quien a buen \u00e1rbol se arrima...", "Answer": " buena sombra le cobija.", "Incorrect1": " a hierro muere.", "Incorrect2": " bien desata.", "Incorrect3": " bien recoge."}, "285": {"Question": "Juan Palomo...", "Answer": " yo me lo guiso y yo me lo como.", "Incorrect1": " casa perdida.", "Incorrect2": " bella.", "Incorrect3": " olvido."}, "508": {"Question": "Quien con fuego juega...", "Answer": " se quema.", "Incorrect1": " a aullar se ense\u00f1a.", "Incorrect2": " mojado amanece.", "Incorrect3": " pierde pan y pierde perro."}, "415": {"Question": "Ning\u00fan jorobado...", "Answer": " ve su joroba.", "Incorrect1": " en cabeza ajena.", "Incorrect2": " sino parecerlo.", "Incorrect3": " en un gallinero."}, "224": {"Question": "El que quiera peces...", "Answer": " que se moje el culo.", "Incorrect1": " r\u00ede mejor.", "Incorrect2": " paga.", "Incorrect3": " se acusa."}, "566": {"Question": "Tripa vac\u00eda...", "Answer": " coraz\u00f3n sin alegr\u00eda.", "Incorrect1": " otro clavo.", "Incorrect2": " pero ayuda al compa\u00f1ero.", "Incorrect3": " es dif\u00edcil de encontrar."}, "439": {"Question": "No hay que empezar la casa...", "Answer": " por el tejado.", "Incorrect1": " de las apariencias.", "Incorrect2": " antes de haberlo cazado.", "Incorrect3": " sin excepci\u00f3n."}, "26": {"Question": "A rey muerto...", "Answer": " rey puesto.", "Incorrect1": " ganancia de pescadores.", "Incorrect2": " menos a no comer.", "Incorrect3": " el que se est\u00e1 hundiendo."}, "405": {"Question": "Muerto el perro...", "Answer": " se acab\u00f3 la rabia.", "Incorrect1": " lo que no tiene.", "Incorrect2": " en su tierra.", "Incorrect3": " en cabeza ajena."}, "165": {"Question": "Donde manda el coraz\u00f3n...", "Answer": " la cabeza tiene poco que decir.", "Incorrect1": " salta la liebre.", "Incorrect2": " donde va la gente.", "Incorrect3": " tres es multitud."}, "277": {"Question": "Hay m\u00e1s d\u00edas que...", "Answer": " longanizas.", "Incorrect1": " y no mires a quien.", "Incorrect2": " madre sin amor.", "Incorrect3": " vale por dos."}, "146": {"Question": "Desnudo nac\u00ed...", "Answer": " desnudo me hallo: ni pierdo ni gano.", "Incorrect1": " cada uno dice su parecer.", "Incorrect2": " viene la calma.", "Incorrect3": " el diablo."}, "350": {"Question": "Lo cort\u00e9s no quita...", "Answer": " lo valiente.", "Incorrect1": " rara vez pagado.", "Incorrect2": " ni agradecido ni pagado.", "Incorrect3": " deuda."}, "451": {"Question": "No se gan\u00f3 Zamora...", "Answer": " en una hora.", "Incorrect1": " para la boca del asno.", "Incorrect2": " y repicando.", "Incorrect3": " sin romper los huevos."}, "13": {"Question": "A la cama no te ir\u00e1s sin saber...", "Answer": " una cosa m\u00e1s.", "Incorrect1": " la vencida.", "Incorrect2": " viruelas.", "Incorrect3": " pecho."}, "208": {"Question": "El que busca...", "Answer": " halla.", "Incorrect1": " otorga.", "Incorrect2": " desespera.", "Incorrect3": " que tire la primera piedra."}, "250": {"Question": "En la variedad est\u00e1...", "Answer": " el gusto.", "Incorrect1": " ni te cases ni te embarques.", "Incorrect2": " no hay amigos.", "Incorrect3": " cuecen habas."}, "207": {"Question": "El que avisa...", "Answer": " no es traidor.", "Incorrect1": " halla.", "Incorrect2": " otorga.", "Incorrect3": " desespera."}, "427": {"Question": "No es m\u00e1s rico quien m\u00e1s tiene sino...", "Answer": " el que menos necesita.", "Incorrect1": " todo lo que reluce.", "Incorrect2": " como lo pintan.", "Incorrect3": " sin din."}, "260": {"Question": "Es la gota que desborda...", "Answer": " el vaso.", "Incorrect1": " que la enfermedad.", "Incorrect2": " barre bien.", "Incorrect3": " hace buen caldo."}, "517": {"Question": "Quien hace lo que puede...", "Answer": " no est\u00e1 obligado a m\u00e1s.", "Incorrect1": " hizo la trampa.", "Incorrect2": " ni oye misa ni come carne.", "Incorrect3": " mal acaba."}, "525": {"Question": "Quien nace lech\u00f3n...", "Answer": " muere cochino.", "Incorrect1": " no cosecha.", "Incorrect2": " no pasa la mar.", "Incorrect3": " no recoge."}, "372": {"Question": "Los celos son...", "Answer": " malos consejeros.", "Incorrect1": " son menos.", "Incorrect2": " pero cuando se van.", "Incorrect3": " pasarlos pronto."}, "296": {"Question": "La ensalada...", "Answer": " poco vinagre y bien aceitada.", "Incorrect1": " lo \u00faltimo que se pierde.", "Incorrect2": " confirma la regla.", "Incorrect3": " la madre de la ciencia."}, "583": {"Question": "Zurr\u00f3n de mendigo...", "Answer": " nunca bien henchido.", "Incorrect1": " coraz\u00f3n contento.", "Incorrect2": " pocas palabras bastan.", "Incorrect3": " no hay pan duro."}, "191": {"Question": "El invierno no es pasado mientras abril...", "Answer": " no es terminado.", "Incorrect1": " sobre el difunto.", "Incorrect2": " no es de creer.", "Incorrect3": " echa un borr\u00f3n."}, "192": {"Question": "El llanto...", "Answer": " sobre el difunto.", "Incorrect1": " no es de creer.", "Incorrect2": " echa un borr\u00f3n.", "Incorrect3": " memorioso."}, "202": {"Question": "El poeta nace...", "Answer": " no se hace.", "Incorrect1": " buena sombra le cobija.", "Incorrect2": " a hierro muere.", "Incorrect3": " en la cara le cae."}, "275": {"Question": "Hasta el cuarenta de mayo...", "Answer": " no te quites el sayo.", "Incorrect1": " todo es toro.", "Incorrect2": " longanizas.", "Incorrect3": " y no mires a quien."}, "210": {"Question": "El que espera...", "Answer": " desespera.", "Incorrect1": " que tire la primera piedra.", "Incorrect2": " perdi\u00f3 su silla.", "Incorrect3": " siempre tiene."}, "14": {"Question": "A la tercera va...", "Answer": " la vencida.", "Incorrect1": " viruelas.", "Incorrect2": " pecho.", "Incorrect3": " buena cara."}, "47": {"Question": "Antes de hacer nada...", "Answer": " cons\u00faltalo con la almohada.", "Incorrect1": " prometer.", "Incorrect2": " que al cojo.", "Incorrect3": " a\u00f1o de bienes."}, "538": {"Question": "Quien siembra vientos...", "Answer": " recoge tempestades.", "Incorrect1": " tiene un tesoro.", "Incorrect2": " todo lo pierde.", "Incorrect3": " de sabios."}, "85": {"Question": "Con las glorias se olvidan...", "Answer": " las memorias.", "Incorrect1": " se anda el camino.", "Incorrect2": " y para m\u00ed no tengo.", "Incorrect3": " pan y cebolla."}, "12": {"Question": "A la arrogancia en el pedir...", "Answer": " la virtud del no dar.", "Incorrect1": " una cosa m\u00e1s.", "Incorrect2": " la vencida.", "Incorrect3": " viruelas."}, "117": {"Question": "De herrero a herrero...", "Answer": " no pasa dinero.", "Incorrect1": " se vive.", "Incorrect2": " la luz.", "Incorrect3": " llena la cesta."}, "306": {"Question": "La lengua no tiene hueso...", "Answer": " pero corta lo m\u00e1s grueso.", "Incorrect1": " con sangre entra.", "Incorrect2": " para m\u00ed lo ancho y para ti lo agudo.", "Incorrect3": " a su compa\u00f1\u00eda."}, "466": {"Question": "Nunca segundas partes...", "Answer": " fueron buenas.", "Incorrect1": " que no buenas razones.", "Incorrect2": " diente por diente.", "Incorrect3": " coraz\u00f3n que no siente."}, "91": {"Question": "Coraz\u00f3n codicioso...", "Answer": " no tiene reposo.", "Incorrect1": " todo es empezar.", "Incorrect2": " todos son de su condici\u00f3n.", "Incorrect3": " \u00e9chate a dormir."}, "338": {"Question": "Las desgracias nunca...", "Answer": " vienen solas.", "Incorrect1": " hacen las hijas perezosas.", "Incorrect2": " vuelan.", "Incorrect3": " y lo escrito permanece."}, "497": {"Question": "Preguntando se va...", "Answer": " a Roma.", "Incorrect1": " que la devoci\u00f3n.", "Incorrect2": " su vela.", "Incorrect3": " poder."}, "420": {"Question": "No cojas la pera...", "Answer": " hasta que est\u00e9 madura.", "Incorrect1": " no es tiempo perdido.", "Incorrect2": " con quien paces.", "Incorrect3": " lo que puedas hacer hoy."}, "496": {"Question": "Por un perro que mat\u00e9...", "Answer": " mataperros me llamaron.", "Incorrect1": " a Roma.", "Incorrect2": " que la devoci\u00f3n.", "Incorrect3": " su vela."}, "65": {"Question": "Cada moneda...", "Answer": " tiene dos caras.", "Incorrect1": " con su pareja.", "Incorrect2": " aguante su vela.", "Incorrect3": " esclava de sus palabras."}, "295": {"Question": "La curiosidad mat\u00f3...", "Answer": " al gato.", "Incorrect1": " poco vinagre y bien aceitada.", "Incorrect2": " lo \u00faltimo que se pierde.", "Incorrect3": " confirma la regla."}, "364": {"Question": "Lo que no va en l\u00e1grimas...", "Answer": " va en suspiros.", "Incorrect1": " a m\u00ed poco me dura.", "Incorrect2": " poco se aprecia.", "Incorrect3": " siempre dura."}, "520": {"Question": "Quien mal anda...", "Answer": " mal acaba.", "Incorrect1": " m\u00e1s pierde.", "Incorrect2": " m\u00e1s quiere.", "Incorrect3": " poco aprieta."}, "201": {"Question": "El pez grande se come...", "Answer": " al chico.", "Incorrect1": " no se hace.", "Incorrect2": " buena sombra le cobija.", "Incorrect3": " a hierro muere."}, "273": {"Question": "Haciendo y deshaciendo se va...", "Answer": " aprendiendo.", "Incorrect1": " no es hambre pura.", "Incorrect2": " no te quites el sayo.", "Incorrect3": " todo es toro."}, "374": {"Question": "Los hu\u00e9spedes mucho gusto dan...", "Answer": " pero cuando se van.", "Incorrect1": " pasarlos pronto.", "Incorrect2": " las verdades.", "Incorrect3": " desde la barrera."}, "352": {"Question": "Lo olvidado...", "Answer": " ni agradecido ni pagado.", "Incorrect1": " deuda.", "Incorrect2": " a otros sana.", "Incorrect3": " bien acaba."}, "200": {"Question": "El perro del hortelano...", "Answer": " ni come ni deja comer al amo.", "Incorrect1": " al chico.", "Incorrect2": " no se hace.", "Incorrect3": " buena sombra le cobija."}, "387": {"Question": "M\u00e1s sabe el diablo...", "Answer": " por viejo que por diablo.", "Incorrect1": " que ser gracioso.", "Incorrect2": " que mal acompa\u00f1ado.", "Incorrect3": " que en botica."}, "134": {"Question": "Del agua mansa l\u00edbreme Dios...", "Answer": " que de la brava me librar\u00e9 yo.", "Incorrect1": " un paso.", "Incorrect2": " todos hacen le\u00f1a.", "Incorrect3": " un buen trecho."}, "498": {"Question": "Primero es la obligaci\u00f3n...", "Answer": " que la devoci\u00f3n.", "Incorrect1": " su vela.", "Incorrect2": " poder.", "Incorrect3": " buena sombra le cobija."}, "472": {"Question": "Palos con gusto...", "Answer": " no duelen.", "Incorrect1": " comida de tontos.", "Incorrect2": " y hambre para ma\u00f1ana.", "Incorrect3": " alforjas."}, "36": {"Question": "Al pan pan y...", "Answer": " al vino vino.", "Incorrect1": " todo se le vuelven pulgas.", "Incorrect2": " San Pedro se la bendiga.", "Incorrect3": " que se rasque."}, "49": {"Question": "Antes se coge al mentiroso...", "Answer": " que al cojo.", "Incorrect1": " a\u00f1o de bienes.", "Incorrect2": " maestro de nada.", "Incorrect3": " y en el camino nos encontraremos."}, "547": {"Question": "Sarna con gusto...", "Answer": " no pica.", "Incorrect1": " pero no el pecador.", "Incorrect2": " pierdes las amistades.", "Incorrect3": " pueden ser amigos perro y gato."}, "178": {"Question": "El casado...", "Answer": " casa quiere.", "Incorrect1": " todo es empezar.", "Incorrect2": " caballero.", "Incorrect3": " los medios."}, "288": {"Question": "La ausencia causa...", "Answer": " olvido.", "Incorrect1": " el saco.", "Incorrect2": " tira al monte.", "Incorrect3": " el espejo del alma."}, "506": {"Question": "Quien busca...", "Answer": " halla.", "Incorrect1": " otorga.", "Incorrect2": " se quema.", "Incorrect3": " a aullar se ense\u00f1a."}, "518": {"Question": "Quien hizo la ley...", "Answer": " hizo la trampa.", "Incorrect1": " ni oye misa ni come carne.", "Incorrect2": " mal acaba.", "Incorrect3": " m\u00e1s pierde."}, "550": {"Question": "Si hay trato...", "Answer": " pueden ser amigos perro y gato.", "Incorrect1": " \u00a1cu\u00e1ntos ti\u00f1osos habr\u00eda!.", "Incorrect2": " Mahoma va a la monta\u00f1a.", "Incorrect3": " \u00fanete a \u00e9l."}, "48": {"Question": "Antes de meter...", "Answer": " prometer.", "Incorrect1": " que al cojo.", "Incorrect2": " a\u00f1o de bienes.", "Incorrect3": " maestro de nada."}, "247": {"Question": "En febrero busca...", "Answer": " la sombra el perro.", "Incorrect1": " todo vale.", "Incorrect2": " el peligro.", "Incorrect3": " el gusto."}, "313": {"Question": "La mujer y el oro...", "Answer": " lo pueden todo.", "Incorrect1": " al hombre de tino.", "Incorrect2": " las fieras.", "Incorrect3": " calva."}, "259": {"Question": "Es de bien nacidos...", "Answer": " ser agradecidos.", "Incorrect1": " el vaso.", "Incorrect2": " que la enfermedad.", "Incorrect3": " barre bien."}, "173": {"Question": "El bien viene andando el mal...", "Answer": " volando.", "Incorrect1": " por lo sano.", "Incorrect2": " en el arca se vende.", "Incorrect3": " en frasco peque\u00f1o."}, "52": {"Question": "Arrieros somos...", "Answer": " y en el camino nos encontraremos.", "Incorrect1": " alc\u00e1nzalo todo.", "Incorrect2": " mona se queda.", "Incorrect3": " a la cazuela."}, "322": {"Question": "La procesi\u00f3n...", "Answer": " va por dentro.", "Incorrect1": " la ficci\u00f3n.", "Incorrect2": " la ira quebranta.", "Incorrect3": " cuanto m\u00e1s lejos mejor."}, "458": {"Question": "No tires piedras...", "Answer": " sobre tu tejado.", "Incorrect1": " or\u00e9gano.", "Incorrect2": " antes de haberlo cazado.", "Incorrect3": " en un pozo."}, "212": {"Question": "El que fue a Sevilla...", "Answer": " perdi\u00f3 su silla.", "Incorrect1": " siempre tiene.", "Incorrect2": " la consigue.", "Incorrect3": " pronto para."}, "391": {"Question": "M\u00e1s vale llegar a tiempo...", "Answer": " que rondar un a\u00f1o.", "Incorrect1": " que lo bueno por conocer.", "Incorrect2": " que fuerza.", "Incorrect3": " que ciento volando."}, "249": {"Question": "En la tardanza est\u00e1...", "Answer": " el peligro.", "Incorrect1": " el gusto.", "Incorrect2": " ni te cases ni te embarques.", "Incorrect3": " no hay amigos."}, "576": {"Question": "Unos por otros...", "Answer": " la casa sin barrer.", "Incorrect1": " tan poco.", "Incorrect2": " y otros cardan la lana.", "Incorrect3": " maestro."}, "395": {"Question": "M\u00e1s vale prevenir...", "Answer": " que curar.", "Incorrect1": " que borrico.", "Incorrect2": " que nunca.", "Incorrect3": " que desear."}, "59": {"Question": "Buey viejo...", "Answer": " surco derecho.", "Incorrect1": " ande o no ande.", "Incorrect2": " a su tiempo.", "Incorrect3": " con su tema."}, "479": {"Question": "Perro ladrador...", "Answer": " poco mordedor.", "Incorrect1": " no quita el sue\u00f1o.", "Incorrect2": " que todos son de su condici\u00f3n.", "Incorrect3": " y acertar\u00e1s."}, "318": {"Question": "La palabra que sale de la boca...", "Answer": " nunca torna.", "Incorrect1": " la que m\u00e1s cacarea.", "Incorrect2": " todo lo alcanza.", "Incorrect3": " la sangre altera."}, "229": {"Question": "El que siembra viento...", "Answer": " cosecha tempestades.", "Incorrect1": " se equivoca.", "Incorrect2": " se bautiza.", "Incorrect3": " ni tiene t\u00edo ni tiene n\u00e1."}, "465": {"Question": "Nunca llueve...", "Answer": " a gusto de todos.", "Incorrect1": " fueron buenas.", "Incorrect2": " que no buenas razones.", "Incorrect3": " diente por diente."}, "412": {"Question": "Ni pidas a quien pidi\u00f3...", "Answer": " ni sirvas a quien sirvi\u00f3.", "Incorrect1": " ni est\u00e1n todos los que son.", "Incorrect2": " tan calvo.", "Incorrect3": " ve su joroba."}, "574": {"Question": "Unos lo siembran...", "Answer": " y otros lo siegan.", "Incorrect1": " estrellados.", "Incorrect2": " la casa sin barrer.", "Incorrect3": " tan poco."}, "123": {"Question": "De los amigos me guarde Dios...", "Answer": " que de los enemigos me guardo yo.", "Incorrect1": " no te mojes la barriga.", "Incorrect2": " los avisados.", "Incorrect3": " pero de mi dinero no."}, "507": {"Question": "Quien calla...", "Answer": " otorga.", "Incorrect1": " se quema.", "Incorrect2": " a aullar se ense\u00f1a.", "Incorrect3": " mojado amanece."}, "172": {"Question": "El avaro cuanto m\u00e1s tiene...", "Answer": " m\u00e1s quiere.", "Incorrect1": " volando.", "Incorrect2": " por lo sano.", "Incorrect3": " en el arca se vende."}, "50": {"Question": "A\u00f1o de nieves...", "Answer": " a\u00f1o de bienes.", "Incorrect1": " maestro de nada.", "Incorrect2": " y en el camino nos encontraremos.", "Incorrect3": " alc\u00e1nzalo todo."}, "184": {"Question": "El h\u00e1bito no hace...", "Answer": " al monje.", "Incorrect1": " el ingenio.", "Incorrect2": " muy mala consejera.", "Incorrect3": " dos veces en la misma piedra."}, "104": {"Question": "Cuanto m\u00e1s viejo...", "Answer": " m\u00e1s pellejo.", "Incorrect1": " al asno.", "Incorrect2": " culo deseo.", "Incorrect3": " no tiene muelas."}, "68": {"Question": "Cada persona es due\u00f1a de su silencio y...", "Answer": " esclava de sus palabras.", "Incorrect1": " como le va en ella.", "Incorrect2": " y Dios en la de todos.", "Incorrect3": " su cruz."}, "407": {"Question": "Nadie es profeta...", "Answer": " en su tierra.", "Incorrect1": " en cabeza ajena.", "Incorrect2": " hasta que truena.", "Incorrect3": " donde no le llamen."}, "379": {"Question": "Mal de muchos...", "Answer": " consuelo de tontos.", "Incorrect1": " otro d\u00eda.", "Incorrect2": " \u00bfqu\u00e9 esper\u00e1is?", "Incorrect3": " coraz\u00f3n caliente."}, "356": {"Question": "Lo que de noche se hace...", "Answer": " a la ma\u00f1ana parece.", "Incorrect1": " la vida te lo ense\u00f1ar\u00e1.", "Incorrect2": " no incomoda.", "Incorrect3": " mucho cuesta."}, "488": {"Question": "Por el canto se conoce...", "Answer": " el p\u00e1jaro.", "Incorrect1": " el ovillo.", "Incorrect2": " te quiero Andr\u00e9s.", "Incorrect3": " el pez."}, "490": {"Question": "Por el inter\u00e9s...", "Answer": " te quiero Andr\u00e9s.", "Incorrect1": " el pez.", "Incorrect2": " la cig\u00fce\u00f1a ver\u00e1s.", "Incorrect3": " los conocer\u00e9is."}, "485": {"Question": "Pocos...", "Answer": " y mal avenidos.", "Incorrect1": " don dinero.", "Incorrect2": " baila el perro.", "Incorrect3": " el p\u00e1jaro."}, "552": {"Question": "Si la monta\u00f1a no va a Mahoma...", "Answer": " Mahoma va a la monta\u00f1a.", "Incorrect1": " \u00fanete a \u00e9l.", "Incorrect2": " taza y media.", "Incorrect3": " poco vales."}, "388": {"Question": "M\u00e1s vale caer en gracia...", "Answer": " que ser gracioso.", "Incorrect1": " que mal acompa\u00f1ado.", "Incorrect2": " que en botica.", "Incorrect3": " que rondar un a\u00f1o."}, "0": {"Question": "A barriga llena...", "Answer": " coraz\u00f3n contento.", "Incorrect1": " pocas palabras bastan.", "Incorrect2": " no hay pan duro.", "Incorrect3": " mangas verdes!"}, "29": {"Question": "A un clavo ardiendo se agarra...", "Answer": " el que se est\u00e1 hundiendo.", "Incorrect1": " aguas mil.", "Incorrect2": " desafortunado en amores.", "Incorrect3": " no mueve molino."}, "152": {"Question": "Dicho y...", "Answer": " hecho.", "Incorrect1": " amistades.", "Incorrect2": " qui\u00e9n eres.", "Incorrect3": " de qu\u00e9 careces."}, "314": {"Question": "La mujer y el vino sacan...", "Answer": " al hombre de tino.", "Incorrect1": " las fieras.", "Incorrect2": " calva.", "Incorrect3": " y el silencio es oro."}, "478": {"Question": "Pelillos a...", "Answer": " la mar.", "Incorrect1": " poco mordedor.", "Incorrect2": " no quita el sue\u00f1o.", "Incorrect3": " que todos son de su condici\u00f3n."}, "304": {"Question": "La intenci\u00f3n es...", "Answer": " lo que vale.", "Incorrect1": " la prudencia.", "Incorrect2": " pero corta lo m\u00e1s grueso.", "Incorrect3": " con sangre entra."}, "218": {"Question": "El que no llora...", "Answer": " no mama.", "Incorrect1": " que no vaya a la era.", "Incorrect2": " es porque no quiere.", "Incorrect3": " no come."}, "477": {"Question": "Paso a paso...", "Answer": " se va lejos.", "Incorrect1": " la mar.", "Incorrect2": " poco mordedor.", "Incorrect3": " no quita el sue\u00f1o."}, "403": {"Question": "Mucho ruido...", "Answer": " y pocas nueces.", "Incorrect1": " y pocos los escogidos.", "Incorrect2": " se acab\u00f3 la rabia.", "Incorrect3": " lo que no tiene."}}